2017 mech eng fg 撈緊咩

Sorr 9 又開埋呢d年經post 想理解下行業概況再諗下讀唔讀，利申對呢科好有興趣。

今年grad, 0 interview

Gpa 唔夠好？

樓豬我前幾日先開左個po 參考下啦

唔撚該

有冇多d 巴打分享下

自己回帶

3.5都冇

Push

巴打當年係hkcc定ive上hku mech senior ?

hkcc

師兄 我同你揀咗一模一樣嘅路，有無tips畀細佬我?

我ATTENDENCE 接近0% , 基本上你有數理底同少少天份過3冇難度, 早D諗定點轉行

埋堆唔洗晒時間,冇人會屌你,屌你既都唔會係藍血人

我見到你grad e post嘅慘況 好鬼驚

有邊行好做

兩電一鐵煤氣係咪要爆四先有機

做左就黎一年bim

好撚後悔

黎緊轉bms

2018fg 番名

Pish

三奶轉二奶

爭乜野 工程都係狗

做緊e&m contractor

行scheme?

冇行 諗住轉行算

好驚入錯行

見到隔離post:

我見樓主都開個幾個post問機械工程有無得撈，我只可以答你，叫做餓你唔撚死

喺香港讀同做工程本身已經戇撚尻，如果你揀機械工程，你喺香港最有可能就係做一世風火水電，永遠畀土木佬踩住

所以，一係就唔好讀工程，要讀就揀土木工程或者computer science，想出國發展但又唔知有無能力嘅，就揀電機工程，起碼真正出路廣，咪撚揀咩機械工程，包你後悔

啲人可能會同你講，機械工程出路廣喎，我心諗，屌! 出路廣喺香港有撚用! 香港有自己嘅科研咩?有工業咩? 無啊，香港工程得construction only，你讀mech，最容易搵到嘅工就係construction related嘅building services，其他地方根本用唔著咁多mech人，但香港偏偏有成五間大學有mech讀，仲未計poly同city嘅bse畢業生，仲有大電畢業生都可以搶你飯碗，根本就供過於求

千言萬語化做一句說話:
機械工程，自毀前程

truth

做廠囉

屌，上面篇文我打

揾唔到intern, 好後悔入mech, 仲要係ust mech

點解後悔？

我都好後悔揀咗mech，我個分絕對有機讀civil或者大電，但一時衝動

civl依家都麻麻地啦!?

麻麻地都好過mech啦，civil收皮，mech都唔會好景，E&M呢啲二奶，根本從來都無好景過

香港讀書有個好 就係香港大部份U 排名都ok 好多國家都認 又多國家個移民list有機械工程 做幾年就諗移民啦 香港根本就唔係安居樂業之地
香港三百呎要四百幾萬仲要大西北 新加坡三百萬有九百呎市中心 點解要留係香港？

巴打有遠見
點樣可以累積移民嘅本錢? 語言?定考牌?
我驚考到牌都差唔多三十幾歲，人愈大，愈多嘢要背負，驚到時有心無力

巴打係咪三大？

今年九月hku mech senior entry

Hku 自由度好大， 試下reg 住civil / 大電course 再轉Civil /大電？

我諗你本身夠分入 ， 轉唔難既， 改一改個人資料姐

讀又難讀
人工又唔高
做building E&M 又唔夠civil bse elec 爭
ME=伏

利伸:2013年ME grad

邊有得咁玩㗎，聽都未聽過…

識Hku 人eng 都係咁轉major , 前題gpa 夠高

高過hku eng fm year 簡個個major 既gpa cut off jau duc

另外本身讀緊hku ， hku d course真係任reg, 我non engineering fac dou reg dou mech eng geh course / CS geh course

Ching 轉左行？

想問如果入港燈做gt 前境點？人工又點？

前景緊係好 唔係點會咁多人爭兩電一鐵

2018 mech番咩工?

hd仔
搵到product ae

Mtr>>>>>>兩電